.

太久不想写什么了。然而，在刚因工作而生对制度的源源质疑和无望，就发生某某号这样的事情。真的有被绝望淹没的灭顶之感。一直lable自己是新左派，也一直高调的爱国不爱Dang但又干卿何事的态度，却也在体制面前生出诸多愤怒。我无法希望这个国度变得更好，not even a clue。比在任何一段relationship中更不安。请问，作为一个曾经胸怀民族大义的种种抱负而回国的文科生，我又能怎么办。电台放的是双陈记。it was the worst of time it was the best of time.“為自己劃一根火柴 只點燃卑微照亮的貧窮 陪自己看一場煙火 短暫的美麗有淡淡哀愁 如果連狂奔都沒有風 凝結的眼淚都不感動 如果剩下一點點燦爛 我們該不該揮霍 我們唱別人的情歌 只因為自己的都太沈重 我們說別人的故事 只因為自己的都太難懂 我們只要跟別人一樣 就能得到輕微的解脫 如果還有一點點熱情 我們該不該盲從 這是最好的時代  這是最壞的時代不是消費一場浪漫可以訴說 這是最好的時代  這是最壞的時代 這不是我們做得好的夢 這是最好的時代 這是最壞的時代 不是消費你我青春就能擁有 這是最壞的時代 這是最好的時代 這不是我們做得起的夢”